<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Aneddoti on N!co</title>
    <link>https://flowibbia.github.io/tags/aneddoti/</link>
    <description>Recent content in Aneddoti on N!co</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 16 Mar 2022 09:34:38 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://flowibbia.github.io/tags/aneddoti/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Scontro con una pecora</title>
      <link>https://flowibbia.github.io/posts/12_caduta_a_pecora/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 09:34:38 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://flowibbia.github.io/posts/12_caduta_a_pecora/</guid>
      <description>Già potete capire dal titolo cos&amp;rsquo;è successo, ma partiamo dal principio, e capirete perchè mi stanno sul cazzo i cani pastore.
Tutto ciò è successo circa due anni fa, quindi i ricordi sono quelli che sono, sbiaditi e coperti da altri eventi. Andavo spesso in mountain bike, e mi è capitato più volte di avere a che fare con dei cani pastori, animali molto bastardi per natura, territoriali, non gliene importa nulla delle pecore ai cani pastore, però le vedono come di loro proprietà, e devono difenderle anche a costo di rompere le palle a dei poveri sconosciuti che si trovano a passare per caso in territorio pubblico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lo Sambuco</title>
      <link>https://flowibbia.github.io/posts/01_lo-sambuco/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://flowibbia.github.io/posts/01_lo-sambuco/</guid>
      <description>Tratto da una storia vera, alcune frasi sono in dialetto ciociaro, non fate caso agli eventuali errori grammaticali.
Era una giornata di primavera, ero adolescente, pochi pensieri per la testa, e mi bastava andare in giro per essere sereno. Credo fosse una giornata di Aprile, quando io ed un mio amico andammo a fare un giro in motorino. Il sole ci portò a rilassarci vicino ad una fontana a pochi chilometri da casa, la cosidetta &amp;ldquo;fontana dello sambuco&amp;rdquo;, una fontana con delle vasche dove una volta facevano il bucato.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
