<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>All on N!co</title>
    <link>https://nicofiorini.xyz/categories/all/</link>
    <description>Recent content in All on N!co</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Oct 2023 17:06:51 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://nicofiorini.xyz/categories/all/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Libreria Struttura dati</title>
      <link>https://nicofiorini.xyz/posts/bradipolib/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 17:06:51 +0100</pubDate>
      <guid>https://nicofiorini.xyz/posts/bradipolib/</guid>
      <description>Al seguente link si trova la documentazione di una libreria di strutture dati implementata a scopo didattico Documentazione Libreria</description>
    </item>
    <item>
      <title>Il Cibo</title>
      <link>https://nicofiorini.xyz/posts/13_rapporto_con_il_cibo/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2023 11:10:25 +0100</pubDate>
      <guid>https://nicofiorini.xyz/posts/13_rapporto_con_il_cibo/</guid>
      <description>A me piace mangiare in tutti i modi, mi piace mangiare salutare, insalutare, ogni tipologia di cibo a suo modo mi attira.
Però in genere cerco di non sfondarmi, e cerco di calibrare le quantità di ciò che mangio. Il problema fondamentale è la mia stupidità, ho 25 anni ormai, e non so a che età ho iniziato a regolarmi con le porzioni da solo.
Ogni tanto mi faccio i panini con gli hamburger, e so benissimo che la quantità ideale per la mia cena è un panino, il mio stomaco starebbe meglio se ne mangiassi uno, eppure ogni volta mi faccio due panini e poi mi lamento che ho mangiato troppo.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Scontro con una pecora</title>
      <link>https://nicofiorini.xyz/posts/12_caduta_a_pecora/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Mar 2022 09:34:38 +0100</pubDate>
      <guid>https://nicofiorini.xyz/posts/12_caduta_a_pecora/</guid>
      <description>Già potete capire dal titolo cos&amp;rsquo;è successo, ma partiamo dal principio, e capirete perchè mi stanno sul cazzo i cani pastore.
Tutto ciò è successo circa due anni fa, quindi i ricordi sono quelli che sono, sbiaditi e coperti da altri eventi. Andavo spesso in mountain bike, e mi è capitato più volte di avere a che fare con dei cani pastori, animali molto bastardi per natura, territoriali, non gliene importa nulla delle pecore ai cani pastore, però le vedono come di loro proprietà, e devono difenderle anche a costo di rompere le palle a dei poveri sconosciuti che si trovano a passare per caso in territorio pubblico.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Gli strumenti dell&#39;anima</title>
      <link>https://nicofiorini.xyz/posts/11_strumenti_musicali/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Mar 2022 12:50:10 +0100</pubDate>
      <guid>https://nicofiorini.xyz/posts/11_strumenti_musicali/</guid>
      <description> Il pianoforte tocca l&amp;rsquo;anima La chitarra sveglia l&amp;rsquo;anima La tromba ti gonfia l&amp;rsquo;anima La batteria percuote l&amp;rsquo;anima Il violino straccia l&amp;rsquo;anima </description>
    </item>
    <item>
      <title>Le persone che odio</title>
      <link>https://nicofiorini.xyz/posts/07_le_persone_che_odio/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Nov 2021 15:11:08 +0100</pubDate>
      <guid>https://nicofiorini.xyz/posts/07_le_persone_che_odio/</guid>
      <description>Warning: Non prendere seriamente e leggere con tono scherzoso
Quando frequentavo le scuole medie ero una persona molto diversa, ed è giusto che sia così, avevo 10 anni in meno, ero molto ingenuo, infatti mi ricordo di una volta in cui dissi: &amp;ldquo;A me non mi sta sul cazzo nessuno&amp;rdquo;.
Beh, da quel momento credo che Cristo mi ha maledetto, e ogni genere di persona ha iniziato ad andarmi in puzza, c&amp;rsquo;è stato un continuo cambiamento nel mio carattere, che ha portato a farmi stare sul cazzo ogni genere di persona.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Siti fatti a mestiero</title>
      <link>https://nicofiorini.xyz/consigli/siti_web/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://nicofiorini.xyz/consigli/siti_web/</guid>
      <description>Ormai, la maggior parte delle cose che imparo vengono dal web, quindi in questa sezione ho pensato di mettere dei siti web che ho trovato interessanti e che reputo fatti a mestiero.
Blog di amici Leonardo Tamiano. Alessandro Straziota. Siti utili intmath: Questo sito l&amp;rsquo;ho trovato molto utile per ripassare dei concetti matematici che stavo dimenticando, non ci sono spiegazioni troppo dettagliate, però è un sito molto semplice e minimale, anche con delle parti interattive che danno un senso più concreto a cosa si sta studiando.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pomodoro timer con Arduino</title>
      <link>https://nicofiorini.xyz/posts/03_pomodoro_timer/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Sep 2021 11:04:42 +0200</pubDate>
      <guid>https://nicofiorini.xyz/posts/03_pomodoro_timer/</guid>
      <description>Ho sempre avuto difficoltà a gestire il tempo, non sono capace di fare programmi, ogni volta che provo a farmi un programma non riesco a seguirlo per più di due o tre giorni.
Di conseguenza ho sempre studiato a sentimento, cioè, se avevo voglia studiavo, altrimenti non studiavo, una tecnica semplice e poco efficace. Stufo della situazione, mi sono ritrovato su You Tube in cerca di tecniche per un&amp;rsquo;organizzazione efficiente del tempo, e tra le varie cose che non mi piacevano, ne ho trovata una che mi piaceva e che ormai utilizzo da circa 4 mesi, e mi permette di studiare nei periodi più intensi da 8 a 10 ore al giorno, cioè la tecnica del Pomodoro.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Il Tempo</title>
      <link>https://nicofiorini.xyz/posts/02_il-tempo/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Aug 2021 21:21:28 +0200</pubDate>
      <guid>https://nicofiorini.xyz/posts/02_il-tempo/</guid>
      <description>Una volta provai a pensare alla natura del tempo, ovviamente non sono giunto ad una conclusione e credo non mi sono nemmeno avvicinato a capirlo. Intuitivamente il tempo è una misura di quanto frequentemente accadono degli eventi. Banalmente lo scoccare della lancetta dei secondi è un evento, un evento che accade regolamente. Eventi che accadono regolarmente ci permettono di avere una percezione più accurata del tempo, come il sorgere del sole, il cambiamento delle stagioni.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lo Sambuco</title>
      <link>https://nicofiorini.xyz/posts/01_lo-sambuco/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://nicofiorini.xyz/posts/01_lo-sambuco/</guid>
      <description>Tratto da una storia vera, alcune frasi sono in dialetto ciociaro, non fate caso agli eventuali errori grammaticali.
Era una giornata di primavera, ero adolescente, pochi pensieri per la testa, e mi bastava andare in giro per essere sereno. Credo fosse una giornata di Aprile, quando io ed un mio amico andammo a fare un giro in motorino. Il sole ci portò a rilassarci vicino ad una fontana a pochi chilometri da casa, la cosidetta &amp;ldquo;fontana dello sambuco&amp;rdquo;, una fontana con delle vasche dove una volta facevano il bucato.</description>
    </item>
    <item>
      <title>La libreria di Nico</title>
      <link>https://nicofiorini.xyz/books/my_book/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://nicofiorini.xyz/books/my_book/</guid>
      <description>Questa è una lista dei miei libri, non li ho letti ancora tutti, e forse alcuni non li leggerò mai. Quelli etichettati con e-book li ho letti sul kindle. Forse esprimerò un giudizio su alcuni che mi sono piaciuti particolarmente.
Saggi e scienza Eco- Il fascismo eterno (e-book) Yuval Noah Harari - Sapiens, Da animali a dèi Yuval Noah Harari - Homo deus, Breve storia del futuro Yuval Noah Harari - 21 lezioni per il XXI secolo James Clear - Atomic habits (e-book) Cal Newport- Deep Work (e-book) Nassim Nicholas Taleb - Giocati dal caso (e-book) Nassim Nicholas Taleb - Antifragile Daniel Kahneman - Pensieri lenti e veloci Giulio Cesare Giacobbe - Come smettere di farsi le seghe mentali (e-book) Desmond Morris - La scimmia nuda Sacks - L&amp;rsquo;uomo che scambiò sua mogle per un cappello Freud - L&amp;rsquo;interpretazione dei sogni Freud - Introduzione alla psicoanalisi Darwin - L&amp;rsquo;origine della specie Feynman - Il senso delle cose Feynman - Sei pezzi facili Feynman - Il piacere di scoprire (e-book) Cartesio - Discorso sul metodo Einstein - Il significato della relatività/ Il mondo come io lo vedo Carlo Rovelli- Sette brevi lezioni di fisica (e-book) Carlo Rovelli - L&amp;rsquo;ordine del tempo Carlo Rovelli - La realtà non è come ci appare (e-book) Martin Davis - Il calcolatore universale Stephen W.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fourier series visualization</title>
      <link>https://nicofiorini.xyz/universita/fourier/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Nov 2020 12:01:53 +0200</pubDate>
      <guid>https://nicofiorini.xyz/universita/fourier/</guid>
      <description>Questo è un mini progetto fatto per un esame di Reti di Calcolatori, in realtà per l&amp;rsquo;esame l&amp;rsquo;applicazione girava su un server puramente per scopo didattico, qui riporto per semplicità l&amp;rsquo;applicazione che gira solo sul lato client.
Fourier series visualization</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
