<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Thought on N!co</title>
    <link>https://flowibbia.github.io/tags/thought/</link>
    <description>Recent content in Thought on N!co</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 10 Feb 2023 11:10:25 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://flowibbia.github.io/tags/thought/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Il Cibo</title>
      <link>https://flowibbia.github.io/posts/13_rapporto_con_il_cibo/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2023 11:10:25 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://flowibbia.github.io/posts/13_rapporto_con_il_cibo/</guid>
      <description>A me piace mangiare in tutti i modi, mi piace mangiare salutare, insalutare, ogni tipologia di cibo a suo modo mi attira.
Però in genere cerco di non sfondarmi, e cerco di calibrare le quantità di ciò che mangio. Il problema fondamentale è la mia stupidità, ho 25 anni ormai, e non so a che età ho iniziato a regolarmi con le porzioni da solo.
Ogni tanto mi faccio i panini con gli hamburger, e so benissimo che la quantità ideale per la mia cena è un panino, il mio stomaco starebbe meglio se ne mangiassi uno, eppure ogni volta mi faccio due panini e poi mi lamento che ho mangiato troppo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le persone che odio</title>
      <link>https://flowibbia.github.io/posts/07_le_persone_che_odio/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Nov 2021 15:11:08 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://flowibbia.github.io/posts/07_le_persone_che_odio/</guid>
      <description>Warning: Non prendere seriamente e leggere con tono scherzoso
Quando frequentavo le scuole medie ero una persona molto diversa, ed è giusto che sia così, avevo 10 anni in meno, ero molto ingenuo, infatti mi ricordo di una volta in cui dissi: &amp;ldquo;A me non mi sta sul cazzo nessuno&amp;rdquo;.
Beh, da quel momento credo che Cristo mi ha maledetto, e ogni genere di persona ha iniziato ad andarmi in puzza, c&amp;rsquo;è stato un continuo cambiamento nel mio carattere, che ha portato a farmi stare sul cazzo ogni genere di persona.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il Tempo</title>
      <link>https://flowibbia.github.io/posts/02_il-tempo/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Aug 2021 21:21:28 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://flowibbia.github.io/posts/02_il-tempo/</guid>
      <description>Una volta provai a pensare alla natura del tempo, ovviamente non sono giunto ad una conclusione e credo non mi sono nemmeno avvicinato a capirlo. Intuitivamente il tempo è una misura di quanto frequentemente accadono degli eventi. Banalmente lo scoccare della lancetta dei secondi è un evento, un evento che accade regolamente. Eventi che accadono regolarmente ci permettono di avere una percezione più accurata del tempo, come il sorgere del sole, il cambiamento delle stagioni.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
