<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on N!co</title>
    <link>https://nicofiorini.xyz/categories/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on N!co</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Nov 2021 15:11:08 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://nicofiorini.xyz/categories/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Le persone che odio</title>
      <link>https://nicofiorini.xyz/posts/07_le_persone_che_odio/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Nov 2021 15:11:08 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nicofiorini.xyz/posts/07_le_persone_che_odio/</guid>
      <description>Warning: Non prendere seriamente e leggere con tono scherzoso
Quando frequentavo le scuole medie ero una persona molto diversa, ed è giusto che sia così, avevo 10 anni in meno, ero molto ingenuo, infatti mi ricordo di una volta in cui dissi: &amp;ldquo;A me non mi sta sul cazzo nessuno&amp;quot;.
Beh, da quel momento credo che Cristo mi ha maledetto, e ogni genere di persona ha iniziato ad andarmi in puzza, c&#39;è stato un continuo cambiamento nel mio carattere, che ha portato a farmi stare sul cazzo ogni genere di persona.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pomodoro timer con Arduino</title>
      <link>https://nicofiorini.xyz/posts/03_pomodoro_timer/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Sep 2021 11:04:42 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nicofiorini.xyz/posts/03_pomodoro_timer/</guid>
      <description>Ho sempre avuto difficoltà a gestire il tempo, non sono capace di fare programmi, ogni volta che provo a farmi un programma non riesco a seguirlo per più di due o tre giorni.
Di conseguenza ho sempre studiato a sentimento, cioè, se avevo voglia studiavo, altrimenti non studiavo, una tecnica semplice e poco efficace. Stufo della situazione, mi sono ritrovato su You Tube in cerca di tecniche per un&amp;rsquo;organizzazione efficiente del tempo, e tra le varie cose che non mi piacevano, ne ho trovata una che mi piaceva e che ormai utilizzo da circa 4 mesi, e mi permette di studiare nei periodi più intensi da 8 a 10 ore al giorno, cioè la tecnica del Pomodoro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il Tempo</title>
      <link>https://nicofiorini.xyz/posts/02_il-tempo/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Aug 2021 21:21:28 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nicofiorini.xyz/posts/02_il-tempo/</guid>
      <description>Una volta provai a pensare alla natura del tempo, ovviamente non sono giunto ad una conclusione e credo non mi sono nemmeno avvicinato a capirlo. Intuitivamente il tempo è una misura di quanto frequentemente accadono degli eventi. Banalmente lo scoccare della lancetta dei secondi è un evento, un evento che accade regolamente. Eventi che accadono regolarmente ci permettono di avere una percezione più accurata del tempo, come il sorgere del sole, il cambiamento delle stagioni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lo Sambuco</title>
      <link>https://nicofiorini.xyz/posts/01_lo-sambuco/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nicofiorini.xyz/posts/01_lo-sambuco/</guid>
      <description>Tratto da una storia vera, alcune frasi sono in dialetto ciociaro, non fate caso agli eventuali errori grammaticali.
Era una giornata di primavera, ero adolescente, pochi pensieri per la testa, e mi bastava andare in giro per essere sereno. Credo fosse una giornata di Aprile, quando io ed un mio amico andammo a fare un giro in motorino. Il sole ci portò a rilassarci vicino ad una fontana a pochi chilometri da casa, la cosidetta &amp;ldquo;fontana dello sambuco&amp;rdquo;, una fontana con delle vasche dove una volta facevano il bucato.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La mia libreria</title>
      <link>https://nicofiorini.xyz/books/my_book/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nicofiorini.xyz/books/my_book/</guid>
      <description>Questa è una lista dei miei libri, non li ho letti ancora tutti, e forse alcuni non li leggerò mai. Quelli etichettati con e-book li ho letti sul kindle. Forse esprimerò un giudizio su alcuni che mi sono piaciuti particolarmente.
Saggi e scienza  Eco- Il fascismo eterno (e-book) Yuval Noah Harari - Sapiens, Da animali a dèi Yuval Noah Harari - Homo deus, Breve storia del futuro Yuval Noah Harari - 21 lezioni per il XXI secolo James Clear - Atomic habits (e-book) Cal Newport- Deep Work(e-book) Nassim Nicholas Taleb - Giocati dal (e-book) Nassim Nicholas Taleb - Antifragile Giulio Cesare Giacobbe - Come smettere di farsi le seghe mentali**(e-book)** Desmond Morris - La scimmia nuda Sacks - L&amp;rsquo;uomo che scambiò sua mogle per un cappello Freud - L&amp;rsquo;interpretazione dei sogni Freud - Introduzione alla psicoanalisi Darwin - L&amp;rsquo;origine della specie Feynman - Il senso delle cose Feynman - Sei pezzi facili Feynman - Il piacere di scoprire (e-book) Cartesio - Discorso sul metodo Einstein - Il significato della relatività/ Il mondo come io lo vedo Carlo Rovelli- Sette brevi lezioni di fisica (e-book) Carlo Rovelli - L&amp;rsquo;ordine del tempo Carlo Rovelli - La realtà non è come ci appare (e-book) Martin Davis - Il calcolatore universale Stephen W.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>