<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Blog on N!co</title>
    <link>https://flowibbia.github.io/categories/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on N!co</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 11 Mar 2022 12:50:10 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://flowibbia.github.io/categories/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Gli strumenti dell&#39;anima</title>
      <link>https://flowibbia.github.io/posts/11_strumenti_musicali/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Mar 2022 12:50:10 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://flowibbia.github.io/posts/11_strumenti_musicali/</guid>
      <description> Il pianoforte tocca l&amp;rsquo;anima La chitarra sveglia l&amp;rsquo;anima La tromba ti gonfia l&amp;rsquo;anima La batteria percuote l&amp;rsquo;anima Il violino straccia l&amp;rsquo;anima </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pomodoro timer con Arduino</title>
      <link>https://flowibbia.github.io/posts/03_pomodoro_timer/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Sep 2021 11:04:42 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://flowibbia.github.io/posts/03_pomodoro_timer/</guid>
      <description>Ho sempre avuto difficoltà a gestire il tempo, non sono capace di fare programmi, ogni volta che provo a farmi un programma non riesco a seguirlo per più di due o tre giorni.
Di conseguenza ho sempre studiato a sentimento, cioè, se avevo voglia studiavo, altrimenti non studiavo, una tecnica semplice e poco efficace. Stufo della situazione, mi sono ritrovato su You Tube in cerca di tecniche per un&amp;rsquo;organizzazione efficiente del tempo, e tra le varie cose che non mi piacevano, ne ho trovata una che mi piaceva e che ormai utilizzo da circa 4 mesi, e mi permette di studiare nei periodi più intensi da 8 a 10 ore al giorno, cioè la tecnica del Pomodoro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La libreria di Nico</title>
      <link>https://flowibbia.github.io/posts/books/my_book/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://flowibbia.github.io/posts/books/my_book/</guid>
      <description>Questa è una lista dei miei libri, non li ho letti ancora tutti, e forse alcuni non li leggerò mai. Quelli etichettati con e-book li ho letti sul kindle. Forse esprimerò un giudizio su alcuni che mi sono piaciuti particolarmente.
Saggi e scienza Eco- Il fascismo eterno (e-book) Yuval Noah Harari - Sapiens, Da animali a dèi Yuval Noah Harari - Homo deus, Breve storia del futuro Yuval Noah Harari - 21 lezioni per il XXI secolo James Clear - Atomic habits (e-book) Cal Newport- Deep Work (e-book) Nassim Nicholas Taleb - Giocati dal caso (e-book) Nassim Nicholas Taleb - Antifragile Daniel Kahneman - Pensieri lenti e veloci Giulio Cesare Giacobbe - Come smettere di farsi le seghe mentali (e-book) Desmond Morris - La scimmia nuda Sacks - L&amp;rsquo;uomo che scambiò sua mogle per un cappello Freud - L&amp;rsquo;interpretazione dei sogni Freud - Introduzione alla psicoanalisi Darwin - L&amp;rsquo;origine della specie Feynman - Il senso delle cose Feynman - Sei pezzi facili Feynman - Il piacere di scoprire (e-book) Cartesio - Discorso sul metodo Einstein - Il significato della relatività/ Il mondo come io lo vedo Carlo Rovelli- Sette brevi lezioni di fisica (e-book) Carlo Rovelli - L&amp;rsquo;ordine del tempo Carlo Rovelli - La realtà non è come ci appare (e-book) Martin Davis - Il calcolatore universale Stephen W.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
